市售的「膠水」竟能成為白血病治療的救世主？專家也驚嘆

東京大學與史丹佛大學合作的團隊在白血病的治療當中的一環的「大量培養重要細胞」在老鼠上實驗得到了成功。至今為止即使在高價的培養液中也不容易培養的幹細胞，現在已經能夠在市售的「膠水」當中培養成功！這可能會成為白血病治療的一大進步。更有專家表示「真是前所未有的大發現」！

可以變為白血球與紅血球的造血幹細胞，即使在 0.5 公升也得花上數萬元的培養液當中，也並不容易增生。因此，白血病的治療往往需要依靠捐贈者的骨髓或臍帶血。

東京大學的山崎聰特任准教授針對培養液的所有成分進行了鉅細靡遺的檢討後，發現在其成分之一的聚乙烯醇（ＰＶＡ）中進行培養後，幹細胞的數量成長為數百倍之多，並經由移植進老鼠的實驗，證實了確實能夠產生白血球。

ＰＶＡ是洗潔精和膠水的主成份，山崎先生實際上也證實了在便利商店購買的膠水就能夠進行培養。身為論文共同作者的理化學研究所室長中村幸夫也一邊拿著培養瓶驚呼「這結果令人難以置信，研究所的大家都不敢相信自己的眼睛。」

若能實現大量培養，用於臍帶血移植的造血幹細胞不足問題就能夠得到解決，骨髓移植者的負擔也能夠獲得減輕。也有可能培養出其他不同種類的幹細胞。山崎先生表示「可能有機會對再生醫療以及基礎研究做出很大的貢獻」。

被自殺

龍咁威

也有可能培養出其他不同種類的幹細胞

用膠水生產人造人

膠水好快被炒高了

Btw 發現過程應該都係有條友唔小心倒膠水入去堆cell sample到
唔係邊撚個會估到

Source?

咁輕易將秘密講出嚟， 好快就會畀人自主研發

日本仔真係好勁

而家好小呢種科學發現方法，但亦係最有效。

現代d創意被局限係框框
呢d非方法的方法先突破到

係日本仔先可以咁細心咁有耐性

被「意外」

入返幾百噸膠水先

東京大學的山崎聰特任准教授針對培養液的所有成分進行了鉅細靡遺的檢討後，發現在其成分之一的聚乙烯醇（ＰＶＡ）中進行培養後，幹細胞的數量成長為數百倍之多，並經由移植進老鼠的實驗，證實了確實能夠產生白血球。

ＰＶＡ是洗潔精和膠水的主成份，山崎先生實際上也證實了在便利商店購買的膠水就能夠進行培養。身為論文共同作者的理化學研究所室長中村幸夫也一邊拿著培養瓶驚呼「這結果令人難以置信，研究所的大家都不敢相信自己的眼睛。」

呢篇文係話人地係研究完培養液入面啲成份，搵到啱用既成份黎試，已經成功咗。(唔係用膠水)

之後先係再搵膠水黎試

你哋討論之前其實有冇真係睇過篇文

工友：好彩有個兜兜住左 唔係有排我抹

數萬元500ml培養液

好快聲稱有白血病療效既膠水會推出市場之後發大財

日本真係亞洲之光

邊隻培養液要咁貴呀

篇文都話咗係搵到PVA先係重點然後再試膠水
乜鬼野唔小心倒膠水入去

日本人的確好特別，乜野狗屎垃圾都會研究一餐

Culture medium, growth factors, cytokines, FBS....
主要嘅廠有 Merck Millipore, Invitrogen, Stem Cell Technologies, Peprotech, Miltenyi, ATCC ...

仲要有19個戇鳩正皮

你連狗屎都不如

以為大陸啲fake news

跟主流從來唔會有大突破

link?
source?

期待手持膠水就可以有西屌的日子

中醫先有效，唔洗前期研究
直接人體實驗

我頭先就係睇invitrogen hepatocytes thaw medium
咁如果所有accessory都計咁冇得講

日本人

近代有個日本人都係類似咁嘅方法攞左諾貝爾獎
連 PhD 都無

諗起我要做藥神

連登狗個個讀ive 撚會睇內文咩

呵呵，主人被罵心急出黎吠句護主

記得係日本製造嘅膠水
大樽裝嘅膠水，其實可以當洗衣糊用

膠水期貨

Miko 水

藥廠:屌你老母

黐金糠

ok，你係狗屎，u win

Source 好似係呢個

文盲撚作文

東京大學的山崎聰特任准教授針對培養液的所有成分進行了鉅細靡遺的檢討後，發現在其成分之一的聚乙烯醇（ＰＶＡ）中進行培養後，幹細胞的數量成長為數百倍之多

篇文樓主自己作？
Google搵唔到source

當佢真係用膠水
仲要加返一堆專門嘢落去先可以養得好
嗰堆嘢咁貴
其實成本未必降到太多
（做過一排iPSC研究 真係高成本）

反而material science嚟講
值得再研究PVA同佢嘅衍生物

勁到爆
日本再生醫學同生物化學果然係全球頂尖

日本唔少財團落足力出grants俾呢啲研究
自然多實驗室捨得搞呢一範
以前我有個腦細搞呢味 發到豬頭咁

「數萬元」個單位係日元，中文翻譯條友翻到1999

堅

10000yen我當800 hkd，其實都貴到唔正常啦

日本仔科研真係好勁

咁500ml就唔使幾萬蚊嘅
一支fbs stock都係萬幾姐

咁差不多
500mL夠養6 well幾個月啦

我自己真係未試過胖得哂一支fbs stock，可能我養得cells少

日本人做到的
支那人永遠都做不到

80%新
放$2000

亞洲係得日本先會認真看待科學研究

唔驚 洗潔精廠同膠水廠會保住佢

暫時得2個source

日元

諗起用膠紙整石墨烯

你晒先篇新聞未?